[{
    "theme": "Dokter",
    "langread": "nl",
    "questions": [{
            "question": "Welk woord gebruik je voor iemand die zich perfect gedraagt bij de dokter?",
            "answers": ["een voorbeeldige patiënt"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je dat iemand zonder twijfel erg veeleisend is?",
            "answers": ["ongetwijfeld kent u ook veeleisende patiënten"]
        },
        {
            "question": "Welke uitdrukking betekent dat er iets misloopt in het functioneren?",
            "answers": ["er raakt zand in de motor"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een geur afkomstig van het lichaam?",
            "answers": ["een lijfgeur"]
        },
        {
            "question": "Welk woord verwijst naar onrustige of ongemakkelijke gevoelens?",
            "answers": ["onlustgevoelens"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het document dat je ziekte bevestigt voor werk of school?",
            "answers": ["ziekteattest"]
        },
        {
            "question": "Welk woord betekent dat iemand spijt of medelijden uitdrukt?",
            "answers": ["beklaagt"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je ‘emoties of wat je voelt’ in het Nederlands?",
            "answers": ["gevoelens"]
        },
        {
            "question": "Welk woord betekent ‘naar binnen kijken, zelfonderzoek uitvoeren’?",
            "answers": ["introspectie"]
        },
        {
            "question": "Hoe omschrijf je dat iemand onaangenaam ruikt door zijn lichaam? ",
            "answers": ["slechte lichaamsgeur"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iemand die snel boos, dreigend of gewelddadig reageert?",
            "answers": ["agressief"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het besef dat je hebt van jezelf en je omgeving?",
            "answers": ["bewustzijn"]
        },
        {
            "question": "Welk werkwoord gebruik je voor ‘harde klappen geven of trappen’?",
            "answers": ["schoppen"]
        },
        {
            "question": "Welk woord gebruik je voor ‘een aantal, maar niet veel’?",
            "answers": ["sommige"]
        },
        {
            "question": "Ik heb ___ minuten nodig.",
            "answers": ["paar"]
        },
        {
            "question": "Er waren ___ studenten te laat.",
            "answers": ["enkele"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je het werkwoord ‘bidden’ in alle drie de tijden?",
            "answers": ["bidden - bad - gebeden"]
        },
        {
            "question": "Welk woord gebruik je voor iets dat aangeraden wordt?",
            "answers": ["aanbevolen"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je dat je opnieuw naar een plaats gaat?",
            "answers": ["terugkeren"]
        },
        {
            "question": "Welke uitdrukking betekent dat je iets niet volledig gelooft?",
            "answers": ["ik neem dat met een korreltje zout"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je dat iemand klaagt over iets?",
            "answers": ["zich beklagen over"]
        },
        {
            "question": "Welk werkwoord betekent ‘iets bespreken om een beslissing te nemen’?",
            "answers": ["overleggen"]
        },
        {
            "question": "Welk werkwoord betekent ‘iets als resultaat geven’?",
            "answers": ["opleveren"]
        },
        {
            "question": "Welk werkwoord betekent ‘kinderen grootbrengen’?",
            "answers": ["opvoeden"]
        },
        {
            "question": "Welk werkwoord betekent ‘iemand onderwijzen of training geven’?",
            "answers": ["opleiden"]
        },
        {
            "question": "Hoe zeg je ‘iemand of iets registreren of in huis nemen’?",
            "answers": ["opnemen"]
        },
        {
            "question": "Welke uitdrukking beschrijft een buurman die veel lawaai maakt?",
            "answers": ["ik heb de buurman horen drummen"]
        }
    ]
}]
